張祺忠殺妻案 死者妹妹稱兩夫婦節儉外出食飯各自付帳

原來仲未審完。。。估唔到大學professor 都會殺人

//港大機械工程系副教授張祺忠兩年前涉嫌在宿舍內以電線勒斃妻子陳慧文，他否認一項謀殺罪，但承認誤殺罪，案件今日在高等法院續審。死者妹妹形容姐姐急躁及囉嗦、喜歡命令及不斷指責他人，又指兩夫婦節儉，一家四口外出食飯時，需以「AA 制」形式各自付帳。

控方在庭上讀出死者妹妹陳慧賢的證人供詞，指2018年8月16日晚上，被告及死者的女兒回家，看到房內混亂的情況感到不滿後離家出走。當晚看到兩夫婦背向房間躺在床上，但被告側臥在旁看似全身壓向死者，當時只覺得他們在親熱，事後才覺得十分可疑，因為自兩人生兒育女後，沒有再見過他們牽手或擁抱。死者翌日失蹤，致電及傳訊息予姐姐亦無人回應，之後發現有兩個輪子損壞的行李箱失蹤，被告指死者取走有關行李箱。

陳慧賢形容姐姐為人節儉，去酒樓飲茶只會選擇特價時段及要分帳。被告經常沒有表情，不愛說話，同樣節儉，甚少到高級餐廳吃飯，在夏天亦不會開冷氣機，一直以為被告「溫馴到好似一隻羊」。

陳慧賢憶述兩夫婦在事發前一個月曾到英國探望她，在被告駕車時，姐姐不斷就路線問題指指點點，被告突然指今次是最後一次與對方去旅行。//

無聲狗，咬死人！

點解唔離婚
做prof唔會好窮掛又咁慳

死者妹妹形容姐姐急躁及囉嗦、喜歡命令及不斷指責他人

應該個老婆唉唉下又覺得ok，同埋生左個囡

7, 8 萬左右

平時份人唔講嘢又温馴
應該忍咗好多年又無勇氣改變
頂到爆煲就殺人

覺得最慘係個女
由細到大父母感情唔好
阿媽霸道 阿爸懦弱
屋企明明唔窮但慳到傻
刷到老豆係prof都要過窮撚生活 both精神同物質上
依家老母死咗老豆要坐監

淨係呢樣已經死有餘辜啦

點只啊

低人工過中學教畜

lecturer 先係, professor 通常高過

差唔多呢個數。通常 Assistant professor 先6萬頭。Full professor 先十萬多少少。勁人除外

呢單野好明顯係professor護女護仔啦

唉，悲劇

咁低？ 博士咁難讀
咁就條中學教師 鳩教算啦

陳慧賢憶述兩夫婦在事發前一個月曾到英國探望她，在被告駕車時，姐姐不斷就路線問題指指點點，被告突然指今次是最後一次與對方去旅行。

prof高唔過校長

利申：大專低薪教師

宿舍都未計
呢到最值錢

其實香港算好高，英美既professor 人工扣稅前得香港60% 左右人工。香港教副學士既lecturer人工有可能高過外國既associate professor，不過做得academic 都唔係為錢。

唔係間間都俾，有D 要攞左勁funding 先俾

但AA喎
連登仔最愛

擺明係個閪女人累人累物

睇星島死者同銀行經理傾開戶，好痴線

死因

羅致光
陳肇始

頂

但好過中學好多
一有宿舍就唔洗煩自住樓
可以買樓收租

張祺忠份人好靜？唔係好覺
但佢教書係教得幾好既

今朝聽電台
好似話教授開左張400萬支票俾死者
但彈左票

可能想離婚, 但又傾唔掂數..?

有無詳情睇下

節儉真係害死好多人

呢個男人都唔話得應該小男人全份人工上繳中央，俾人呼呼喝喝個隻。

一早離緍搵咁既人工，大陸啲後生女人任屌

就係忍左咁多年既怨氣，搞到可能坐一世

[星島日報] 【港大藏屍】銀行經理作證認同死者難相處為人霸道

......

連結:

暴發戶咁？🤔

應該係個女人在場時佢好靜

今日佢上庭, 封左幾條行車線
幾十名 軍裝警 著避彈衣

洗唔洗呀, 我以為 ISIS領袖上庭

好男人難做

離婚要分身家！

聽講偉倫班友都嫌佢老婆麻撚煩
正一四方西 張教授真係為民除害

佢老婆係HKU 教？

Assistant 未計subsidies 70k up
Associate 未計subsidies 大概90k up
Professor (第1級）未計subsidies 大概110k up

Subsidies 有medical, housing benefits etc
計埋，你當每月加多20k 左右

KC好好人MECH2406

三大？

對著隻癲雞都係少說話好D

你岩，佢住個度好似有3~4房，全層學生宿舍佢住哂，過千尺連車位咁上下

唔怪之得，我今日見到金鐘有成5架警車係high court 囚車出入口，我仲以為審大賊

認同
外國好多呢啲case , 男人又想離婚但又唔想分身家 , 所以殺咗個老婆
所以通常喺外國有女人死咗 , 差佬第一時間查佢老公

KC Cheung係舍監嚟
佢成家都係住喺偉倫hall

死者妹妹形容姐姐急躁及囉嗦、喜歡命令及不斷指責他人
悲劇,對個男定個女都一樣
女既以為自己係女皇,以為個男人好enjoy,其實個男人只係愛老婆死忍